警員涉當值上咸網 盧偉聰稱嚴肅跟進：了解是否為查案

明報》報道指，警方內部的審核追蹤（internal audit trail）機制揭發去年有超過100名警務人員，涉嫌在工作期間，利用辦公室電腦瀏覽與工作無關的網頁，其中包括含色情、投資股票等相關網頁，「據悉涉事警員最高官階至高級警司，警方內部調查科已展開調查」。警務處長盧偉聰指警方因應資訊保安，不時檢視警員上網記錄，發現有警員瀏覽不恰當網站，例如投資及色情網站，警方會嚴肅跟進，了解是否查案需要。

盧偉聰下午在立法會保安事務委員會上回應事件，強調警方不會隱瞞事件，但稱一般很少公佈內部紀律行為不當。

報道引述消息人士指，有關審核追蹤的結果非最終結果，不排除部分警務人員不慎從廣告或垃圾郵件中點擊到有關連結，但指出有關調查已排除因公務或調查需要而瀏覽相關網頁的警務人員。

唔知其他department 會唔會都有呢啲internal audit呢？